[長氣無趣][不爛尾] 泰國曼谷on99之旅

曾經聽過
A380呢種機就會停產
因為唔單止晒油
經濟成效亦都麻麻

如果有朝一日即將要淘汰
我想係呢個時代來臨之前試坐下呢部巨無霸既商務位
而最化算既方法
大概就係飛一轉曼谷
來回唔洗4K就可以坐得到
因為假期唔多
揀左重陽假期三日連假
再請多一日
係星期五晚放工去機場出發
就可以做成一個假五日真四日實際三日既行程

但係準備離開香港既時候
竟然話要推出禁蒙面法
原本已經稱唔上有咩好期待既心情
一秒就變成左嬲怒
除左當香港人弱智
仲要將呢一代既人推去深淵
呢個政府一日唔解散
香港都唔會再有希望

去之前都已經諗唔到曼谷有咩好做
好似除左玩之外
幾乎毫無風景可言
雖然目的係想要放鬆
放低一下呢幾個月既負面情緒
但橫睇直睇都係唔知有咩好做
所以出發前都真係只有個簡單PLAN
無乜行程可言

04/10 DAY1 香港->曼谷
05/10 DAY2 曼谷->湯之森日式溫泉館->曼谷
06/10 DAY3 曼谷->Bangkok Tactical Shooting->Rajadamnern Stadium->曼谷
07/10 DAY4 曼谷->Krungsri IMAX Paragon Cineplex->Mahanakhon SkyWalk->曼谷
08/10 DAY5 曼谷->香港

每日差唔多只係去兩個地方
天氣太熱
直頭唔想行出去

總共住左兩間酒店
因為第一晚落機入境已經係凌晨
第一間就住係普通酒店
而之後果三晚會住五星級酒店
除左hea
又想試下高級少少既享受

不過最後都係唔成功
一個人黎到曼谷真係實在太悶
基乎所以野都係偏向玩果一方面
大概以後就算再黎都唔會再一個人黎

拎左兩部相機去
但反而係用電話多
感覺大部份地方都仲係感覺好落後
行街無野睇之餘
亦都熱到無心情去影相
成個旅程都無無聊聊
預覽圖就係得咁多

以前都有係度寫開遊記
不過都係以日本為主

日本山陰山陽

日本關西名古屋

英國倫敦

日本東海道

日本南九州

意大利西北

日本中部北陸

俄羅斯

台灣嘉義

日本北信越

日本南北海道

日本中九州

日本道北

日本山梨

行程表

今次應該寫幾篇就可以完到個遊記

DAY1 蘇凡納布機場

星期五晚收工就過機場
坐九點半機
大概七點半去到
叫做都仲有少少時間可以食個飯

全靠林閪
門口都仲係擺撚晒水馬陣

要CHECK登機證先入得

不過我張電子登機證淨係得個姓都得
睇怕都係做個樣就算撚數

快快手check個in
原來EK都幾多人排隊
本身有諗過淨係揹個手提袋過去就算
不過拎起上手都幾聚手
最後又換左個gap

咁其實又唔洗點樣轉城市
只係轉間相差兩個地鐵站既酒店
結果都係拖左個gap番工

可能EK唔屬於任何聯盟
所以都相對少人入黎

相反同一層另一間難民營

入面D位唔算話好舒服

亦都無景睇

不過款式都算係比較多

但最後呢個撻好難食

可惜塞左好耐車先入到機場
時間唔夠
無得沖埋個涼先上機

EK385

航班終點係杜拜
不過中停曼谷

原本以為可以經過條樓梯上上層
點知原來有兩條通道

一條下層
一條直去上層
即係唔會行經條樓梯

可能真係幾平
晚機去呢程都幾爆
上次坐經濟位就要排好耐隊先上到機
今次輕鬆搞掂
算係早book所以仲有窗口位

大大個儲物箱

同埋窗口有個上下箭咀
不過我禁極佢都無反應
到回程先試得到
原來有得較窗簾上落

welcome drink

諗住放個袋上頭頂
點知眼望望乜都無

空姐見我on99就話係新設計得中間先有行李架

全球獨有個人mini bar

而且除左手提遙控

另外仲有平板遙控

不過未起飛拎唔到出黎

個moon都算幾大

格離座

但其實好多野都係得表面
其實睇真D好多detail位都已經殘殘地

耳筒都有D花

未起飛空姐就走黎拍台問食咩

揀左下面款雞
結果伏到仆街

其實有好多野飲揀

好似話揀酒會成支黎
不過我自己就唔好
之後已經唔識睇

而除左個位比較豪華少少之外
娛樂亦都係EK強項
唔只有荷里活新戲
連其他唔同國家既戲都有
而且仲有中文字幕

揀左命運之瞳黎睇

同昨天我要和明天的你約會同一個導演執導
個feel都有D似
但係男女主角火花就少好多
劇情上亦都無咁經典
而呢套戲係香港
仲要係月尾先上
回程睇左妳在月夜裡閃耀光輝
一樣都係之後先會上既電影

我呢D肥矮毒

其實個位都唔算話真係好寬落

中伏雞餐

無前菜無生果無雪糕
印像中仲差過之前坐econ食果餐
件雞鞋撚到
之後仲比件咁撚樣既蒜容包黎

空姐自己都笑出聲

安全指引

好似每個位都有WIFI

但我連極都連唔撚到

係鴨記買左張大象卡

30蚊
8日3GB 4G訊號
仲有內附100匹可以自由閪增值電話或者數據
最多可以有13GB數據用
速度都算唔錯

呢一程個空中酒吧比D鬼佬霸晒
回程臨降落前影既空中酒吧

已經執好晒無野睇

唔夠三個鐘既航程
其實食飯連睇戲都只係岩岩好
完全無時間可以訓埋個覺
所以個平訓位純粹就只係坐得比較舒服

整體EK就係勝在硬件
而軟既方面就真係好麻麻
最後到落機都無派過入境紙
要花時間搵完再寫

而同一層除左商務位仲有經濟位
落機係無分先後之序既世界大同
到填完表再排隊已經搞成咁

我仲睇過有遊記話應該有張優先通道可以行
而家就乜都無

到排到好後先知原來香港同新加坡係真係可以行E道
但已經浪費左唔少時間
不過點都好
其實點都無咩可能趕得切坐12點收工既機場線

如果無換錢

係有ATM可以禁機既
當然去市中心換錢仲好
不過如果要搭的士就起碼都有少少泰幣先搭到

夜晚晚唔係坐的士就係CALL GRAB
不過初黎步到唔識玩當然都係坐的士穩陣

排到隊頭就要用呢部機黎出飛

飛上面有的士既停車位

要拎住呢張飛可以上到的士
結果要由排隊既LANE廿幾行到去LANE6

呢程係第一次
亦都係唯一一次坐的士
因為實在太煩
又要同DC9講價話跟標
然後又要聽佢講一大輪廢話SELL你去邊去邊
到步仲想要R你比多D
之後坐GRAB
條數可能貴過的士跳標少少
但起碼明碼實價
又唔需要同DC9打交道
架車又靚D
舒服得多

由機場去酒店其實只需要250
再加埋高速費都只係325
比起網上睇都要平好多
不過DC9係咁煩又話一陣番去訓又乜又柒
最後比左一舊水打發左佢走

只係住一晚既Modena by Fraser Bangkok
係正地鐵站出面都算係咁
純粹住一晚都OK既

間房除左禁煙
仲禁埋榴槤

好彩我唔食

發覺住呢兩間都有個磅

無時無刻都可以CHECK住自己有無肥撚到

其實我覺得住係曼谷
最理想就係機場線同地鐵或者空鐵既交匯點
當然如果諗住出入都坐GRAB既話就住邊都一樣
好似我呢D三十歲人仲要依賴公共交通工具好撚悲哀既之後就住左係ASOK
酒店離地鐵站有少少距離
不過係可以接受既空間

DAY1 完

More 有冇叫雞

我次次去曼谷都係機場坐的士去酒店，未試過要唔跟標喎
一上就同佢講去邊間酒店，之後就全程喂標同加highway fee

留名等你打哂先睇

樓主我上個月都坐EK去BKK
窮撚有幸坐到A380仲要冇乜人
去下層返有得坐上層，開心死
$1486 來回真係好抵屌
無憾了
我都一個人去，街度好多台妹
悶到仆街

湯之森啱啱去完，間野都真係好日式

見到舊蒜蓉包笑左出聲

想叫但係無膽叫

佢一黎就話想要幾錢

慢慢打

坐EK唯一唔好就真係太夜去到要坐的士入城
有無聊台妹

lmao, 我早2日 arrange 左下星期飛 bkk

可能我工幹樣唔似遊客

等睇秦妹圖

係真係幾舒服
雖然係假溫泉
但浸完可以HEA下再按摩再浸
真係可以坐一日
唯一唔好就係差個露天溫泉

唔知let's relax係咪差唔多

佢比左兩舊
呢舊無食到

實係帝皇式生活

我又短褲又gap
係咁同我講bombom

鬼咩 唔知想去邊又冇時間做功課

你D日妹仲未出完

可能司機想同你bombom

。

有冇咩地方推介可以帶囡囡去
識左泰妹想星期六日出街玩下但唔知去邊好

男人不了

秦妹
上skywalk同食好西？
文華high tea好似幾ok

有冇d 又平又抵去嘅
Cafe 呀玩呀嘅地方

室內賽車場
人造滑浪
Cooking class
呢d點睇

頭2個好似好正
有冇名

easykart rca
Flow house

試下去跑廟

你又去旅行

我都有咁諗過
當神社咁去
但真係太熱
而且又無愛
放棄左

周末鬆一鬆ja

屌狗未

狗嫂就屌

我入黎係純粹睇秦妹，如果無既話我都係出番去

係曼谷叫雞同係香港搵便利店一樣
行出街就係啦

既然你咁強烈要求

酒店格離大大間

當初細細個唔識野
見到街邊好撚平嘅按摩
心諗行到咁攰搵地方訓下都好
屌 點知按咗10分鐘就撩鳩你

ek個餐竟然差到咁
真係只係買個舒服位坐下咁

EK 有咁平

巴打咁勇求其入
結果點

回程果餐好好多
不過都係無雪糕生果

去曼谷係幾平下

lm

初初咪放低幾百珠打個丁
之後合眼緣嘅就砌埋

上年曼谷，真係幾悶下

不過好彩果時世界盃，佢地都幾好氣氛

樓主update 未

街邊都有合眼緣

街邊/商場會有波睇？

打緊

咁都係講運仔
當然有試過30-40歲呀姐搞鳩自己
叫佢咪搞咁多野

DAY2 紅大哥水門雞飯 After You Dessert Cafe 湯之森日式溫泉館

簡單住左一晚既酒店

四舊幾無連早餐

酒店本體好似係一座商業大廈黎

門口隻公仔又幾特別

行出去就已經係地鐵站Queen Sirikit National Convention Centre

幾方便
不過就無乜設施玩下

第一次坐曼谷地鐵MRT
淨係買飛已經出事

部自助機好似黨鐵咁話壞撚左
要去櫃檯買飛
得到感應代幣一個

曼谷主要有三種鐵路
機場線 SRTET
地鐵線 MRT
同埋空鐵線 BTS
三種交通全部都唔相連
轉車要出地面行段路先轉到車
當中只有地鐵站係有冷氣
好似係
而且亦無統一IC CARD
成個交通系統係幾麻撚煩
另外好似仲有市膠線同全國線
無用過唔清楚

地鐵有幕門

除左有泰文英文
仲有支文

秦國應該都幾祟日
唔單止有日本街
仲有好多藥妝店

而且日式餐廳既比例仲好多

原本第一程就想去燒槍
靶場有幾個
最大路既應該係klook可以買得到既Bangkok Shooting Range
因為我想玩左輪同散彈
想試下同黑警駁火既感覺
而呢間係無一個package係做到呢兩支槍
之後就見到物二間叫Bangkok Military Shooting槍既種類好似多D
就揀左呢間
見佢網頁話因為爽約既客太多
四月開始唔接受網上同電話預約
只可以walkin
咁就係Si Lom落車行過去

點撚知去到門口條講日文既唔知乜佬又話無booking唔得
正宗on99
睇番google map d評價
我有理由相信佢真係唔接受日本以外既客
其實都black list得

無槍燒轉去搵野食算數
泰國好多高級野都要booking
同埋一個人唔想去
唯有試下地道野食
第一餐就想去食海南雞

今次搭空鐵BTS過去Siam
人流就比起地鐵多好多
搵左好耐終於搵到一部自助機有得入紙幣

大概都叫做有一兩成既機
都唔知乜鳩設計

空鐵既單程飛係感應卡

一樣都係啪卡入閘
入飛出閘
而上面個鐵路圖
我都睇唔明紅色同黃色條線係乜野黎

係Siam落車
Siam Paragon就係十年前去過
果時去左個水族館行過
當時既印像就係得咁多

由空鐵站行過去水門雞
大約都要行十五分鐘
由另一個站Chit Lom行過去會比較近
不過轉線就比較煩

中間會穿過Central World

水路都係其中一種交通方便

不過感覺上比較污糟
但又幾多人坐

過埋條無得過馬路既馬路
終於行到去紅大哥水門雞飯
網上教話職員制服粉紅色果間就係

都幾多香港人

餐牌就好簡單

最普通既40匹既雞飯
想食好D就揀60匹細或者120匹大既淨雞
再加10匹油飯

我就要左細雞胸同油飯

整多枝可樂
埋單80匹
平係幾平
但就連好食都稱唔上
好普通

係central world見到好多日本公司

鼎泰豐亦都係無處不在

又有one piece

終於係七樓food court格離搵到呢一間

after you

on99原來要比錢點左餐先

叫左最出名既芒果糯米飯刨冰

原來都要成二百幾匹
好似話年尾香港會開
唔知會賣幾錢啦
其實仲有好多味
但一條撚樣試唔晒啦

上臺果時真係嚇一嚇

係好撚巨型

刨冰入面係糯米飯

慢慢食其實真係可以食好耐
又好撚飽

呢舊野完全唔係for一個人食既
另外仲有無糖冰茶色費供應

食到飽晒就去HEA浸溫泉
呢個時間仲未識call GRAB
所以去都係坐BTS
然後再行十五分鐘路
上車前途經四面佛

果陣時都有係度拜過
咁就十年

係Phrom Phong落車
附近都幾多泡泡浴店
無膽入

行到去湯之森已經熱到濕撚晒

其實我真係好唔鍾意呢種日日三十幾既溫度

大堂好多人坐係度
大概都係等按摩既客人

價目牌

450係基本左入浴費
其實仲貴過日本既日歸溫泉
不過呢度就叫做可以HEA足一整日
另加按摩或者spa既費用
再加7%服務費
tips最後可以自由選擇填寫
係check out果時比錢
其實klook亦都有package買
不過價錢就無話特別平
而且要預時間
現場如果用JCB比錢仲有85折
可惜我都係無
揀左溫泉+90分鐘泰式按摩
最後再比左100匹tips
埋單都差唔多三舊水港紙

checkin就比左溫泉同按摩既基本費
而之後係入面食野貼士等等都用呢個號碼黎記帳

checkout果時比錢
而呢個number亦都係locker既號碼
解鎖都要靠呢個

因為係日式
都有個普普通通既庭園仔

亦都有唔同size同顏色既浴衣提供

男湯

預想圖

預想同實際係的確有少少出入既
入面總其有三個熱水池
一個室內凍水池同一個室外凍水池
兩間蒸氣房同兩個木筒
不過溫泉既野講你都唔信啦
相信都只係純熱水
而且感覺都係偏細
同一般既大型溫泉都係差D
有時都會太多人唔夠位浸
唔知另一間let's relax係咪都係差唔多

浸完未夠時間可以入冷氣房hea下

不過入面無晒位要係出面坐
仲有個餐廳仔可以食野

按摩方面就幾舒服既
音樂幾柔和
如果獨立房好似加100
我就係間大房入面按
每個位都會有塊簾圍住

咁就係度消磨左半日時間
係時候番酒店

係曼谷foodpanda好似幾盛行
求其街邊一間餐廳都有

拎住行李坐兩個站地鐵到Phetchaburi
可能途經asok
所以好多人搭

之後三晚住lancaster bangkok
離開地鐵站大約5分鐘路程
有架篤篤車可以接送酒店至地鐵站
不過會仲慢過行路好多

大鄉里入城
第一次住五星酒店
竟然係天井型設計

可以睇到其他樓層住客

住三晚間房

條走廊大到可以有位擺行李

廁所分開獨立浴室同馬桶

同埋最想要既浴缸

如果有埋囡囡就正
塊玻璃個變色壞左無得變透明

支高露潔牙膏好鬼大支

welcome生果

沖茶用具

仲有把遮可以借比你用

電視同燈光都可以用平板控制

但試過就發覺好流
好多野都控制唔到既
另外亦都可以用平板叫room service

基本上就係咁多
番左房又唔想再行果幾分鐘落地鐵站再同人迫住去食飯
酒店附近亦都無咩特色野可以食到
原本都想試下叫room service
但餓餓下又訓撚著左

DAY2 完

四十路

泰國真係好地方 周街搵女揼骨又有好野食
最岩一班男人去/毒撚去叫雞

成日食得一餐

LM

水門海南雞飯我都有食

唔岩毒撚一個人

練仙
第二同第三晚都無食野

間間都好似差唔多咁

落到去Nana, cowboy 入去飲下酒就得

都係一班人去安心d

咪咁細膽 坐底就有女撩你

不了

仔都俾你溝埋
屈機

兩個月飛一轉？不了
一個半月飛一轉

酒店bar睇

有機會再試

清玩開幾多路

入波又有得攬攬

叫左幾多次雞

湯之森其他客人咩國籍多?
多唔多強國人

係

零呀

無見過強國人
日泡港同唔知咩國籍既鬼佬多

20

有冇人試過揸摩托車曼谷往返芭堤雅好想試下

Day3

湯之森正呀 同大江戶差唔多
浸完之後飲番個牛奶 正到痴撚線

IMAX 唔是日本撚咩?

樓主係唔係專業人士.... 見你成日坐BUSINESS... 又入靚LOUNGE, 廿幾歲除左專業人士, IBANKER好難搵咁多...

摩托車

其實無咩野寫
一日一篇
寫多兩篇就玩完

大江戶我無入過
真溫泉?

去得多日本去下其他地方嘛

緊係唔係專業人士啦
坐商務係用里數乞番黎
入lounge又係用信用卡乞番黎
我只係個垃圾社畜
你見我去歐洲都無商務坐

好似係

又係時候追返樓主d 日本post

屌得太多架妹想轉下口味屌秦妹姐

點分秦妹定係秦仔

男人叫過雞真係不了

你d架妹出晒未呀

直接問

無叫

樓主間酒店幾多錢？

樓主語氣同個trip 好似好頹

好多男人都叫過....

特別係專業人士, 唔係同你講笑, 你唔知唔代表無

係 今次樓主個post有種頹同寂寞既感覺

九百幾一晚

係真係好頹

次次獨遊都好寂寞架

DAY3.1 Benihana at Avani Atrium

其實呢次旅程
我每一日都想訓到黃朝百晏
黎番一次佛閪旅行
拉埋窗簾
唔比太陽光整醒自己
但係每一日都係失敗收場
可能身體已經習慣左一早起身番工
即使我想訓
都已經訓唔番

日頭既天窗

我都唔明點解可以咁早有人打掃

其實今朝早餐就唔係幾想食
因為BOOK左12點BUNCH
但係尋晚乜都無食過
都係落樓食番少少野
酒店早餐只係去到十點半

好似比想像中少野揀

不過個麵就幾好食

酒店大堂

得一張梳化坐得好少人

直望上去其實都算幾特別

仲有時間就上埋去12樓個泳池

雖然一個人都無

但講真係有D失望
理想中既泳池應該係無邊際既infinity pool
而且個池有D細
不過呢間酒店唔洗一千蚊晚
相對其他五星黎講都算係平價

出面個景同果幾碌柱真係好破壞個景觀

尋日佢話個wifi壞左
而家終於可以用到

第一次係可以上到差唔多成百mbps

HEA到咁上就出發鳥
門口logo

間Benihana位於一間叫做Avani Atrium既酒店入面

門口

泰國真係好多日式野
而呢一間係tripadvisor係排第四
另一間分店就排第二

門口個泰妹

入去要響鑼

個位就同日式鐵板無異

而星期六日特有既BUNCH時段係有生蠔同大蝦任食

生果甜品吧

其實呢段時間都無乜人
格離獨立房都仲未有人

不過我都照係網上book左十二點
佢話仲有七折
雖然到最後都唔覺有平左

brunch set

如果講份量都幾多既
但一講到質素就

果時係神戶expect佢玩火無做到
而家終於見到了

然後我終於知道呢間野點解咁高分
因為個廚師就係全程玩架餐
玩食物
鳩叫黎營造氣氛

其實呢
見到玩玩下已經想像到食物個質素
可能得一個客
仲feel到佢都幾hea咁

三舊水係度就食唔到乜野好味道架啦
不過係幾飽既

埋尾仲有個飯

全餐唯一驚喜就係呢一下

唔知點樣整到個飯噗噗咁跳

不過兩碗飯就完全無特別

諗番起食神戶牛果餐係連個飯都好撚好食
真係一分錢一分貨
可能D鬼佬同支那客都鐘意咁撚樣玩法掛

個廚仲比埋張卡片過黎

我就無興趣食第二次啦

續

條片有樓主把聲

條片有樓主把聲

去秦國食日本野係抵食

好想cut走d聲
但好懶

Between,d野真係好麻麻,排第四真係好痴線

抵食掛

段煮飯片 佢隻右手郁個剷

其實我見有a5 set都唔貴
不過比呢班人整就真係

謎底終於解開

就咁睇難民營仲似樣過EY 個 lounge... 冇都冇又唔 fill

影完即刻fill左
無入過難民營唔係入面咩情況

DAY3.2 Bangkok Tactical Shooting

話說前一晚係網上見到除左之前睇果兩間燒槍既舖頭
仲見到有第三間
叫做 bangkok tactical shooting
見佢D package係乜槍都有得試

仲吸引過其他果兩間
問過就算一個人都無問題
即刻 done deal
點知佢話星期一休息
咁就book左今日下午食完個brunch過去
跟package連單程車接送去靶場
原來佢地都係搵grab黎車
咁就試左第一程既grab

上左車先知道原來目的地係咁遠
雖然佢間野叫做 bangkok tactical shooting
但實際個靶場並唔係google map show出黎佢地個地點
而係一個叫做Phumpailin Shooting Range既地方
由酒店過去行埋高速差唔多要成個鐘車程
正確D講係已經唔再係曼谷既範圍入面

坐grab既好處係已經定左地點
唔洗講價
亦都唔洗同司機鳩up
最方便係唔洗截車
黎之前可以由apps知道佢車牌同位置
企定定等幾分鐘就有
不過亦都係遇上司機唔識路既情況
但係就算行多左路
都一樣係收咁多
唔洗驚司機兜路
黎緊之後我都會開始用佢
因為真係好方便

呢一程行埋高速都要五百幾
去到靶場附近已經聽到好強勁既射擊聲
入到去已經有條著左制服既阿叔係度等緊
不過佢就唔係之前聯絡開果位
而佢地既關係我都不得而知
但係一樣都係收番之前講好個價

靶場

我諗walkin應該都可以搵到到教練

教練阿叔

其實都幾親切
仲教得幾好
會叫你企直D個人同對準AB點同目標
仲有得試埋入彈同上彈
亦都唔會係咁水你買多幾飛子彈

咁我見其他人燒槍都有可以影下相拍下片
咪問下佢
點知佢笑一笑無話得又無話唔得
後來影多幾張佢又話唔好
好難捉摸

D槍同子彈都就擺晒到度

我就揀左呢個package
每一個槍款入面只可以揀一支槍

我就揀左曲尺,左輪同雷明登
主要係想感受下黑警既最低武力
另外機槍就揀左支有瞄準器既

第一枝就左輪
15發

開頭唔知射左去邊唔算
試多幾槍都開始準

之後係廿發曲尺

射中左中心
對比個彈窿感覺上好似曲尺殺傷性大D咁

成張野係可以拎走貼堂

另外霰彈個後座力真係好撚大
每射一發都頂到個胸好撚痛同成個人都會褪一下

機槍有埋瞄準器就無咩特別了
另外cap埋網上張圖可以加多十發
張靶圖都有得拎走
不過就無影到了

唔洗一個鐘就射晒全部八十發
隻手其實都幾累下
送野飲一枝

外面有個燒烤場

如果一班人黎到可以玩完食埋野先走
岩岩好佢有新客仔到
就坐番果架grab番去
連埋高速費580
如果多幾個人大概可以玩到半日

續

上次去哂let's relax 同湯之森
其實兩間都唔多大
不過let's relax個間好似冇乜人咁 唔知係咪時間問題
個日去都係得兩三個日本人係度

呢間未去過, 好似都幾正

唔知係咪let’s relax宣傳少d
不過少人d仲好玩啦

我覺得幾好
多槍試
彈又多
佢仲有john wick package

坐grab去要580泰銖定港幣？

泰銖呀
港紙五舊幾水應該可以去到好遠

燒槍幾正，埋單幾錢？

咪爛尾呀

燒槍就4990
回程果架車就580

不爛

我6號果日都係曼谷燒槍，玩咗幾把手槍，要2000泰銖
係幾好玩，但發覺原來自己手震
Btw，泰國local玩我果個package,要幾百泰銖ja，睇黎個個靶場都搶遊客錢

我都好廢
其實就無乜難度
去之前我都同佢地文字溝通
去到靶場又講下要咩package
佢教點樣上彈
對準AB點成一直線
個人企直D之類
都唔知點樣好深入溝通

去klook果個?
我想玩埋霰彈
但klook果個無一set係左輪加霰彈

其實local好多野都平好多
做得遊客都無計啦

情侶去 3-4日 有咩推薦？

Let’s Relax/湯之森
四面佛
After You
Cooking class

有冇其他嘢玩/食

等你update！

DAY3.3 Rajadamnern Stadium

番到酒店轉個頭就出發去體育館
今次堅係用自己apps call車
其實係香港都已經開左acc
不過黎左泰國都係轉番個泰國電話穩陣
都試過有次係個司機到左再打電話黎
其實都有少少用
我自己就無加信用卡落apps
都係落車比錢
同坐的士一樣玩法

Rajadamnern Stadium
英文我完全唔識點樣讀
離開地鐵站都有一段距離
所以都係CALL車方便
去到門口已經有幾個職員行埋黎
之前見係klook買平過係官網就係klook買左飛
有專用counter show QR code換飛

得到入場券同埋簡介紙

曼谷好似有兩個泰拳場
而兩個場既比賽時間係唔會相撞
我今次去呢個場係逢星期一三四日
每晚六點半有比賽
自稱係全泰國最古老既泰拳競技場

票種有分最貴RING區2000匹
CLUB區1800匹
二等飛1500匹
最平三等區1000匹
其實都幾貴下
而個場就係咁既樣

其實人流就好少
而且全靠外國人撐場
ring區即係台邊果d貴賓值
全程要抬頭睇
而且仲會比前面遮住
我一早就ban左

club區就係對面藍色膠凳
景觀其實同我而家坐既二等飛係一模一樣
所以我就買左平三百匹既二等石凳位
而泰國本地人全部都係坐呢個二等位
係比較熱鬧少少既

三等位就係山頂區
仲有圍網攔住
唔建議

唔識計分就上網睇下咩玩法

睇完淨係知道三分鐘打五合目

每日九場至十場比賽

無隻字睇得明

不過望一望場中心
拳手好似好撚細個咁

有個鬼佬走埋黎問我佢地幾大
我鬼撚知咩
佢竟然仲要嚇一嚇話你都唔識

佢地比賽前又跪又拜都要搞好多野

開賽前仲會要求全場起立
望住泰皇播國歌
之後去睇戲一樣都要咁做
睇黎真係要好尊敬泰皇

即係睇落去雖然係細路仔
但都係堅打既

場外個牌

一開始以為係計分牌黎
後尾先知原來只係第一場第一合回同埋個時間
係睇唔到比分既

我估泰國人本身入場費就好低
佢地入黎如果唔係支持自己個fd
就應該係為左賭錢

我就唔識佢地d手勢
不過後尾有幾個鬼仔走左落去同佢地玩

有時係打到五合目完都唔知勝負

裁判都係睇計分紙黎分勝負

休息幾分鐘就開始第二場

然後就係不斷loop
今次兩個拳手好似都年長少少咁

每合目完左都會坐係個兜上面飲水噴水
所以個兜都好多水

噴左落場果D就用吸水機吸走佢

比賽未必一定打晒五合目
有時都會出玩KO場面

你話好似台仔咁講到話睇到熱血沸騰就一定無可能架啦
不過場邊有泰式伴樂

成個場都叫做幾有風味既
有時打到成面血既就比較刺激D

但有時又會覺得自己好仆街
好似電影上面D有錢佬睇住下流人物生死肉搏黎取樂咁

場邊會有D小二賣下野

價錢就一般般

有場出現左個肥仔

下一幕就比人打到要抬出場

我估係中間果幾場份量會重少少

然後去到尾段又變番小朋友齊打交
好多人睇到九黠幾就開始走人
我雖然留到尾
但都無睇晒最後一場

見差唔多就Call定grab
車一到就即刻走了
門口都幾多的士佬係度兜客
又幾錢又物
所以先至唔鍾意坐的士

個brunch真係飽足一日
今晚又無食野就番左酒店了

DAY3 完

個政府真係一日顛撚過一日
每次一回氣又比佢一秒著火
有機會大家去睇下香園圍個post
就算幾唔想相信都好
我都覺得係真既

去文華high個tea呀
同埋去賽車場轉幾個圈
毒撚無機會去

夜景可以上skywalk
不過好多支那

人在曼谷，都想射槍，klook 0個間好唔好

啱啱search過
成五百港幣一個人？！

skywalk係咪睇黃昏-夜景？

我無去呀
不過我見評價好似都ok
可能有其他巴打去過都未定

咁貴架

我去skywalk係黃昏睇到夜晚
可惜果晚無夕陽

有無叫雞

咁悶一定有喇

個fd老婆係泰國人，本身佢話知到有個場好平，就車我地去，點知遊客要2000泰銖，咁去到又冇理由走人

前男友話自己有潔癖（。。。）

無

左右手

Fd都唔比
咁你個fd有無射到

我見胡慧沖介紹let's relax係一樣有溫泉餐廳呢D架
再詳細D就唔清楚了

個fd未入藉泰國，都要比2000泰銖玩

其實佢地都市儈
不過相對黎講機心又無咁重

DAY4.1 Krungsri IMAX Paragon Cineplex The Best of Noodle Boat

今朝早餐個麵轉左食河粉

又ok wor
聽日再試埋第三隻麵

今日去siam
之前坐過地鐵同空鐵
今日試埋第三款
機鐵

酒店附近個空鐵站Makkasan
雖然話係可以轉地鐵asok
但起碼都要坐成五至十分鐘先轉到車

機鐵售票機

起碼唔會好似地鐵同空鐵咁垃圾淨係食銀仔
但係佢淨係識嘔銀仔

成堆碎銀

機鐵個入閘銀仔係黃色既

月台好大

但無冷氣
熱到仆街
好多人會企係呢舊野前面係咁吹

坐到總站Phaya Thai轉番空鐵
又得番呢種機

不過而家散銀非常之充足

siam空鐵站

siam paragon就係車站出面
十年前跟團個時曾經去過地下果個水族館
所以今次就唔會去

隨便行下

部A7R4真係好撚貴

今日既目標係7樓

作為一個戲迷
我有一個小小既夢想
就係去晒全世界既IMAX戲院

去旅行睇戲或者係好on9好浪費時間既玩法
但我今次個旅程基本上都係無無聊聊
花三個鐘去睇場戲消滅下時間
又唔洗係出面曨太陽同人迫
其實都幾寫意

戲院有自助機

但係去到最後要入email又要入電話號碼
好煩最後都係去搵職員買飛

可惜呢排IMAX只有一套JOKER
出發前一日已經係香港睇左
唯有二刷睇多次

外國戲院同香港唔同
香港係劃一收費
但係外國靚位係會收費D
上次係英國睇果次都係咁
今日早場靚位賣400泰幣
即係大約一舊水港紙
而家全香港最貴果間IMAX應該係K11
早場大約120蚊

不過講開
IMAX並唔係呢度最貴既影院
係Paragon Cineplex入面
有一個叫做Enigma既院
類似香港既貴賓院
兩張連位戲飛售價4000匹
即係大約港紙成千蚊
入面係沙化床頭等倉設計
有油飲有野食
好似係
不過成千蚊睇場戲真係搞唔掂
而且仲要係雙位連座
我呢D死毒撚就諗都唔洗諗

泰仔大雄

樓下大堂休息場好多電影人物

IMAX係獨立入口

同另外十個幾院分開

未夠鐘入面有梳化可以坐住等

全泰國最大既IMAX戲院

上面橙色凳同下面紅色凳就係分開兩種價格

銀幕高19.93米

大過晒香港所有IMAX戲院

而個位係會向後昂左少少
面個位就唔會咁阻
不過因為今日係星期一
而且早場
就好少人睇

可能曼谷呢間imax一樣都唔係laser設計
所以睇落去都係差唔多
或者遲D再去K11試下laser imax係咪真係會好唔同

同睇泰拳一樣
開場之前會播國歌
銀幕上面有晒唔同語言叫你起立
而廣告就足足播左廿分鐘先至有戲上

其實如果無字幕去睇JOKER
應該都幾難聽得明
不過我就已經睇過一次
第二次基本上已經變左係純觀賞joker既動作同氣氛
JOKER係一套唔錯既電影
但我一直都覺得係預想之下
可能我係劇情派
成套戲並唔擁有一個有驚喜既故事

然後散場
又要回歸現實世界
又要去諗一陣有咩做好

外面已經開始多人黎睇戲

siam仲有間幾大既書局
入面好多保安
但竟然有成個中文counter賣中文書

而我發覺根本就無泰文既旅遊書可以介紹下香港

黎之前雖然無乜點plan想去邊間餐廳食野
不過都叫做有話想食比較地道既食物
係曼谷
有一條船麵街
位於Victory Mountain

話明係Victory Mountain
一出車站就已經見到

坐當地巴士係我去每一個城市都想做既事

但曼谷巴士真係完全唔識搭
同埋條路太塞

亦都唔敢去搭

條路就係圍住Victory Mountain咁行

下面係市集

其實船麵街都好地道
feel唔到有好多遊客

原本係想去Rua Thong Noodle既
見佢高分D
但原來星期一休息
就去左佢格離果間The Best of Noodle Boat

唔知佢係船麵定係麵船啦

格離就係臭河

真係幾市井下

坐低就有小二問你食乜

基本上就係叫餐牌上面果四款麵

價錢係12-14匹
即係港紙3-4蚊一碗麵
叫做上網見識過
一碗麵大概就一啖可以食完
所以就每款叫住一碗試下先
另外叫埋D魷魚餃子之類既野

只要食夠廿五碗麵就可以送可樂

太痴線我自己叫算

叫完會問你要咩麵種

檯面已經擺左五款sample係度
我就揀左好似最普通既幼麵

其實我都係第一次食船麵
係見幾特別應該要試一試
黎左咁多日
終於可以試到地道美食

先黎四碗
牛肉

豬肉

酸麵

同埋辣麵

四種麵唔同口味又細細碗咁
係幾好食
加埋D小食

可樂就比杯凍你自己倒

食完再問多四碗
今次叫左另一種類似米粉既野

十幾廿碗就食唔到啦
不過埋單都叫做食左幾多野咁

呢度加埋都只係186匹
即係四十幾蚊港紙
抵食飽肚又開胃

續

今日人鏈好少人
站同站都連唔埋
真係唔可以比團火靜落黎
每次睇番香園圍個post
我都覺得香港仲係好撚痴線

齊齊去發夢仲happy

無女/仔陪?

有女陪就唔是毒遊鳥

留名
泰國真係好hea

hea過頭
唔知做咩好

酒店泳池游水 之後按摩！

已完成

去拉差達火車夜市or睇人妖

人妖不了

三大人妖Show 差芭提雅未睇
下次我會去睇埋
有得摸 正

以前摸過了

求推薦高級餐廳 / 自助餐 慶生

巴打，泰國呢家係咪仲係好熱

高級野就唔係好多研究
淨係見過文華東方high tea

好似幾多高級法國菜
你可以試搵下

想熱鬧既話就我食果間鐵板燒
你同佢講生日應該好多花臣比你

我去果時都三十幾度呀

睇咋嘛

LM，雖然真係唔識去泰國玩

人妖show 一次都夠，幾悶下

搵番你屋企人帶

真
果時跟團睇
佢仲搵個男團友上台
鄧佢慘

想涼D就12月去啦..今年好似話最低會20度

上次試過去Red Sky Bar
50幾樓高既Bar
睇夜景都幾好

12月好多地方揀
唔去泰國啦

去左skywalk

DAY4.2 Mahanakhon Skywalk

曼谷既最後一站
去番D正正常常既旅遊景點
全泰國最高既Mahanakhon

就咁睇google map
會以為Mahanakhon大廈同Mahanakhon Skywalk係兩個地方
其實都係指同一座建築物
而麗思卡爾頓酒店
亦都係身處係呢座2016年建成既大廈裡面

今次又係坐地鐵去si lom
再轉空鐵去到chong nonsi
大廈就係鐵路站出面
都幾顯眼下

話說係klook同官網都有得買飛
咁比較過之下都係係官網買飛
成人價格836匹
而小童或者長耆只需要250匹
klook如果買得到73折係會平好多
但我去果日就唔知點解無得用呢個優惠
另外係klook仲有兩個選擇
一個係室內觀景台
另一個係連天台門票
兩個價錢唔同
但上天台就根本唔會check飛
即係買貴個隻就係呃錢用

咁我就拎住呢張電子飛入場

直接入得去
即係乜野實體門票都唔會再有
無得紀念
而且入面職員全撚部都係講支那話
好撚痴線
有一刻我甚至懷疑皇權根本就係支那公司

上電梯前要過xray

上網望過下台仔blog又話腳架唔得呢樣唔得果樣又唔帶得上去
結果又係中伏
至少我枝腳架一路都無人阻止

等電梯

呢度真係完全係遊客區
後面已經有班講廣東話既

頭頂個設計幾特別

升降機直上74樓
上得都幾快
但都有片睇

74樓係室內層

同普通觀光塔無咩大分別

電梯上一層75樓

呢一層係出口
或者上78樓天台

而呢度根本唔會check飛
即係klook兩種賣飛法係鳩既

架lift比人用左
我就行左樓梯上去

中間幾層都係skybar

天台78樓

頭先見室內場以為好少人
上到黎天台完全唔同晒

有D樓梯可以打坐

然後可以開到腳架

可以玩到天黑

下面就係傳說中既玻璃地板

要放低晒相機同背囊
再著埋腳套先可以入去

開始入夜會有工作人員放塾

之後就唔可以再隨便坐

起碼都會買杯野飲

今日重陽
個月亮得一半

影影下有條女好大陣仗

好多人幫佢影相

可能係泰國D星仔掛

後面呢度入左夜都會趕人走

慢慢一路企到天黑

入夜之後仲會著燈

下面又有人唱歌

我自己覺得
如果同女黎都幾浪漫
個景真係一流

臨前走試玩下塊玻璃地板

有人直頭係大字型叭係度影相

我都學佢咁影左幾張
不過太黑乜都影唔到

曼谷最後一晚尚算盡興
落番去下層原來都有呢種紀錄銅片可以扭

仲有個全泰國最高既郵筒

格離係名信片售賣機

入面有幾款
我就買左兩張

40匹一張連郵票可以寄到全世界既名信片

其實都幾抵玩

不過出口並唔係直達地面
而係唔記得三樓定四樓既商場

要行完晒先至可以出到去外面

李斯特城正正就係呢座大廈既公司kingpower擁有
所以呢度都係李斯特城既櫃位

不過老闆維猜就係上年一場英超比賽之後坐直昇機出左事罹難

黎左曼谷四晚
係連一餐晚餐都無食過
今晚係係曼谷既最後一晚
名店就去唔到/唔想去啦
就去左附近既一間泰國菜館
叫做larp3

落單就睇餐牌食number就得
應該算係幾地道既餐廳
職員唔太識英文
但可能附近係酒店關係都幾多外國人

叫左一送一湯
加枝菊花茶

終於飲到冬蔭功

好大碗
但係個炒河相對地竟然咁細碟

如果多幾個人應該可以叫多幾樣菜

call番架grab直頭係餐館門口上車
直番酒店
有車先出去
勁方便

DAY4 完

最後一日就只係淨低番香港一程路
今次真係輕鬆完成

見到碟炒河笑左出黎

個塔貴飛比起其他國家都算貴

你咁講我對比番又好似真係貴

DAY5 蘇凡納布機場

最後一次酒店早餐

三日試左唔同既麵
其實兩款都ok
不過第一日果隻麵就最好食

臨走先敢試開櫃桶

係有本佛經既

今日坐兩點機番香港
預埋機鐵同入lounge
十一點就要check out了
係日本住酒店無按金呢個概念
check out果時亦都唔會check房
不過係泰國就乜都要
所以都花左唔少時間

酒店離地鐵站就只需要步行幾分鐘
咁但係佢地都有架車仔可以接駁地鐵站
最後一次拎住個gip就試下佢
架車就咁既

開放式無冷氣
而曼谷條路就咁撚樣

原本步行只需要幾分鐘
但坐車就坐左成兩三個字時間

同車仲有對香港男女一樣係去機場
但佢地好似唔知機鐵站係邊緊
差D仲落埋去地鐵站

雖然坐耐左
仲要熱到一身汗

機鐵站一如以為

由A6坐到A1大約五個字時間
只需要35匹
應該無咩地方既機鐵可以平得過佢

不過因為係普通鐵路
所以我第三個站上車已經無位坐
要企住去機場

車門係有得手動開關

雖然我無試過

17匹一里抵過香港好多

不過唔知洗唔洗海外

機場

阿聯酋航空係T區
但正面係完全見唔到

其實我就無買過野

但唔知點解會重左

入境果時無得行

今次出境終於有
唔似得日本咁要頭等先行得
入面有埋counter可以直接出境

泰國真係諗唔到有咩手信好買
真係求求其其買D曲奇算數

不過佢都叫做有得試食睇下買唔買得落手

阿聯酋係曼谷個lounge都幾隱閉
要落番電梯到下一層先搵到

直接印左wifi密碼係機票背面

唔洗問唔洗搵

入面就無乜人

大概全部都係番香港呢班機既客

竟然有明報睇

後面個景無得睇飛機

不過個花園就幾大下

野食好似好過香港

仲有串燒

個批好食過香港好撚多

禁禁下電話

見到去果時睇果套命運之瞳係月尾上畫

其實成日就係起身出機場
乜都無做過
所以今次都無用到佢個沖涼房了

時間差唔多就出發登基

EK384

由杜拜出發途經曼谷再去香港

一樣都係上下兩種通道
無得行樓梯

咁基本就同香港出發果程差唔多
只係今次多左好多香港人
熱鬧左
或者好多人都係揀出發經濟回程商務呢種玩法

可能係習慣
基本上我揀機位同坐巴士都一樣
一定揀左手面
但係今次比較full
迫住坐左右手邊

九年前去過上海世博

而出年世博就係杜拜舉行

原來泰航都有A380

不過睇過泰航D座位就無咩特別興趣想試

一貫可以平訓

而今次一樣無訓到

lunch

今次揀左食魚

好過香港出發果餐太多

而今日睇呢套戲

亦都比起命運之瞳好睇

妳在月夜裡閃耀光輝
同我想吃掉你的胰臟同一個導領
而永野芽郁個感覺係有D似小松菜奈

好撚正

尾中不足既係個小型bar入面罐可樂係已經開左

雖然我唔飲
但感覺有D唔好

又番到香港
去巴士站條路一樣係閘住唔比人入

而黨鐵八點就會收皮

不過已經棄左呢種交通好耐
是撚但

成個曼谷之旅就到此為止

全程
完

總結番成個旅程所有洗費加埋都成萬蚊
但就無咩得著
可能真係要去番海邊渡假期會比較開心

係曼谷既呢幾日
係幾乎無外出既慾望
唔知出去有咩好做
亦都唔知出去為左乜
更甚係
點解我會黎左呢度
一個沒有目的既地方

之前去旅行
我都一直係度趕行程
想要到達自己想要去既地方
但係呢度
我發覺係乜都無
純粹只係享樂
我覺得
曼谷就真係唔太岩我自己

出走呢幾日
沒有想好多
只係日日都mon住香港發生咩事
黑警又做左D乜衰野
就算走開
都無辦法整理好自己既情緒

日子如常
之後我亦都只有繼續做我既冷氣軍師
做下文宣
然後又plan下行程

下次既遊記要到出年一月先有了